Projekt składa się z servletu \e{Solver} oraz komponentu EJB \e{SIntegral} wraz z jego interfejsem \e{ISIntegralRemote}.

\subsection{Servlet Solver}
Servlet odpowiedzialny za przekazanie parametrów potrzebnych do przeprowadzenia obliczeń do komponentu \e{SIntegral}. Servlet otrzymuje przekazane w żądaniu (url) jako parametry wartości \e{a, b, n}, następnie łączy się z komponentem \e{SIntegral}. Po wykonaniu powyższych czynności przekazuje otrzymane dane do komponentu \e{SIntegral} oraz drukuje na wyjściu otrzymany wynik.

\subsection{Klasa SIntegral}
Komponent EJB zawierający metodę obliczającą wartość całki podwójnej. Komponent łączy się z komponentem FunctMonitor, dzieli płaszczyznę XY na podobszary, następnie oblicza objętość prostopadłościanu o podstawie xPart i yPart oraz wysokości stanowiącej średnią wartość funkcji w granicach podobszaru, po czym sumuje otrzymane wyniki.

Proces obliczania całki prezentuje się następująco:
\begin{lstlisting}
public double solve(int a, int b, int n) {

/*...*/

double part = 10 * n;
            
double xPart = (double) (b / part);
double yPart = (double) (a / part);
            
result = xPart;
            
for ( int i = 0 ; i < part ; i++ ) {
	for ( int j = 0; j < part ; j++ ){
		double z = function.f(xPart * i, yPart * j);
		z += function.f(xPart * (i + 1), yPart * j);
		z += function.f(xPart * i, yPart * (j + 1));
		z += function.f(xPart * (i +1), yPart * (j + 1));
		z /= 4; //srednia wartosc funkcji dla czterech punktow

    	result += xPart * yPart * z;
	}
}

/*...*/
\end{lstlisting}